\section{Ansatz}
\begin{frame}{Ansatz}
  \eq{
    p_i(x,t) \equiv \int_{-\infty}^\infty \diff{z} f_i(z)e^{\beta F_0 z/2}\frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-z-\mu F_0t)^2}{4Dt}\rou
  }
  Lösung für
  \begin{itemize}
  \item $F(x,t) = F_0$
  \item Keine periodischen Randbedingungen
  \item $p(x,0)= f_i(z)e^{\beta F_0 z/2}$
  \end{itemize}
  Ziel: $f_i(z)$ so bestimmen, dass
  \begin{itemize}
  \item Anfangsbedingung $p(x,0)$
  \item $p_r(x_r,t)e^{\beta W_r} = p_{l}(x_{l+1},t)$
  \item $j_r(x_r,t) = j_l(x_{l+1},t)$
  \end{itemize}
\end{frame}
\section{Allgemeine Lösung}
\begin{frame}{Anfangsbedingung}
  \eq{
    p_i(x,t) \equiv \int_{-\infty}^\infty \diff{z} f_i(z)e^{\beta F_0 z/2}\frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-z-\mu F_0t)^2}{4Dt}\rou
  }
  Lösung für
  \begin{itemize}
  \item $F(x,t) = F_0$
  \item $p(x,0)= f_i(z)e^{\beta F_0 z/2}$
  \item Keine periodischen Randbedingungen
  \end{itemize}
  \eq{
    f_i(z) &= p(z,0)e^{-\beta F_0 z/2}\quad\forall z : x_i\leq z\leq x_{i+1}
  }
\end{frame}
\begin{frame}{Verbindungsgleichungen}
  $r=l+1$ oder $r=1,l=m$
  \eq{
    p_r(x_r,t)e^{\beta W_r} &= p_{l}(x_{l+1},t)\\
    j_r(x_r,t) &= j_l(x_{l+1},t)
  }
  Äquivalent zu den Stetigkeitsbedingungen\\
  1. Verb. beinhaltet nur diese vier Funktionen\\
  2. Verb. beinhaltet nur diese vier Funktionen und deren Ableitungen
  \begin{itemize}
  \item $f_r(x_r+z)$
  \item $f_r(x_r-z)$
  \item $f_l(x_{l+1}+z)$
  \item $f_l(x_{l+1}-z)$  
  \end{itemize}
\end{frame}
\input{Spm.tex}
\input{B.tex}
\newcommand{\fac}{0.4}
\newcommand{\offset}{4}
\newcommand{\shortxpa}{(\offset+4*\fac)}
\newcommand{\shortxpb}{(\offset+6*\fac)}
\newcommand{\shortxpc}{(\offset+7*\fac)}
\newcommand{\shortxpd}{(\offset+10*\fac)}
\newcommand{\shortxpe}{(\offset+11*\fac)}
%\newcommand{\xleft}{3}
%\newcommand{\xright}{12}
\iffalse
\begin{frame}
  \begin{tikzpicture}
    \draw (\xleft,0) -- (\xright,0) ++ (0.5,0) node {$f_4(z)$};
    \draw (\xleft,1) -- (\xright,1) ++ (0.5,0) node {$f_3(z)$};
    \draw (\xleft,2) -- (\xright,2) ++ (0.5,0) node {$f_2(z)$};
    \draw (\xleft,3) -- (\xright,3) ++ (0.5,0) node {$f_1(z)$};
    \draw ({\shortxpa},-0.3) -- ({\shortxpa},3.3);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpa},3.3) -- ({\shortxpa},2.7);
    \draw ({\shortxpa},3.5) node {$x_1$};
    \draw ({\shortxpb},-0.3) -- ({\shortxpb},3.3);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpb},3.3) -- ({\shortxpb},1.7);
    \draw ({\shortxpb},3.5) node {$x_2$};
    \draw ({\shortxpc},-0.3) -- ({\shortxpc},3.3);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpc},2.3) -- ({\shortxpc},0.7);
    \draw ({\shortxpc},3.5) node {$x_3$};
    \draw ({\shortxpd},-0.3) -- ({\shortxpd},3.3);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpd},1.3) -- ({\shortxpd},-0.3);
    \draw ({\shortxpd},3.5) node {$x_4$};
    \draw ({\shortxpe},-0.3) -- ({\shortxpe},3.3);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpe},0.3) -- ({\shortxpe},-0.3);
    \draw ({\shortxpe},3.5) node {$x_5$};
    
    \draw [ultra thick] ({\shortxpa},3) -- ({\shortxpb},3);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpb},2) -- ({\shortxpc},2);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpc},1) -- ({\shortxpd},1);
    \draw [ultra thick] ({\shortxpd},0) -- ({\shortxpe},0);
 
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpb},3) -- ({\xpc},3);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpb},2) -- ({2*\xpb-\xpc},2);

    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpc},2) -- ({2*\xpc-\xpb},2);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpc},1) -- ({\xpb},1);

    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpd},1) -- ({\xpe},1);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpd},0) -- ({2*\xpd-\xpe},0);

    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpe},0) -- ({2*\xpe-\xpd},0);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xpa},3) -- ({\xpa-\xpe+\xpd},3);

    %% \def\yleft{4};
    %% \def\yright{1};
    %% \def\xlout{\xpd}
    %% \def\xlmid{\xpe}
    %% \def\xrmid{\xpa}
    %% \def\xrout{\xpb}
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xrmid},4-\yright) -- ({\xrmid-min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yright);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xlmid},4-\yleft) -- ({\xlmid+min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yleft);
    
    %% \def\yleft{1};
    %% \def\yright{2};
    %% \def\xlout{\xpa}
    %% \def\xlmid{\xpb}
    %% \def\xrmid{\xpb}
    %% \def\xrout{\xpc}
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xrmid},4-\yright) -- ({\xrmid-min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yright);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xlmid},4-\yleft) -- ({\xlmid+min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yleft);
    
    %% \def\yleft{2};
    %% \def\yright{3};
    %% \def\xlout{\xpb}
    %% \def\xlmid{\xpc}
    %% \def\xrmid{\xpc}
    %% \def\xrout{\xpd}
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xrmid},4-\yright) -- ({\xrmid-min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yright);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xlmid},4-\yleft) -- ({\xlmid+min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yleft);

    %% \def\yleft{3};
    %% \def\yright{4};
    %% \def\xlout{\xpc}
    %% \def\xlmid{\xpd}
    %% \def\xrmid{\xpd}
    %% \def\xrout{\xpe}
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xrmid},4-\yright) -- ({\xrmid-min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yright);
    %% \draw [ultra thick, blue] ({\xlmid},4-\yleft) -- ({\xlmid+min(\xrout-\xrmid,\xlmid-\xlout)},4-\yleft);

    \def\xmin{min(\shortxpb-\shortxpa,\shortxpc-\shortxpb,\shortxpd-\shortxpc,\shortxpe-\shortxpd)}
    \newcommand{\drawstep}[2]{
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpa-####2*\xmin},3) -- ({\shortxpa-####2*\xmin-\xmin},3);
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpb+####2*\xmin},3) -- ({\shortxpb+####2*\xmin+\xmin},3);
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpb-####2*\xmin},2) -- ({\shortxpb-####2*\xmin-\xmin},2);
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpc+####2*\xmin},2) -- ({\shortxpc+####2*\xmin+\xmin},2);
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpc-####2*\xmin},1) -- ({\shortxpc-####2*\xmin-\xmin},1);
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpd+####2*\xmin},1) -- ({\shortxpd+####2*\xmin+\xmin},1);
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpd-####2*\xmin},0) -- ({\shortxpd-####2*\xmin-\xmin},0);
      \draw [ultra thick, ####1] ({\shortxpe+####2*\xmin},0) -- ({\shortxpe+####2*\xmin+\xmin},0);
    }
    \drawstep{blue}{0}
    \drawstep{red}{1}
    \drawstep{green}{2}
    \drawstep{orange}{3}
    \drawstep{brown}{4}
    
    %% \def\stepf{0}
    %% \def\mycol{blue}
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpa-\stepf*\xmin},3) -- ({\xpa-\stepf*\xmin-\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb+\stepf*\xmin},3) -- ({\xpb+\stepf*\xmin+\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb-\stepf*\xmin},2) -- ({\xpb-\stepf*\xmin-\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc+\stepf*\xmin},2) -- ({\xpc+\stepf*\xmin+\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc-\stepf*\xmin},1) -- ({\xpc-\stepf*\xmin-\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd+\stepf*\xmin},1) -- ({\xpd+\stepf*\xmin+\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd-\stepf*\xmin},0) -- ({\xpd-\stepf*\xmin-\xmin},0);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpe+\stepf*\xmin},0) -- ({\xpe+\stepf*\xmin+\xmin},0);

    %% \def\stepf{1}
    %% \def\mycol{red}
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpa-\stepf*\xmin},3) -- ({\xpa-\stepf*\xmin-\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb+\stepf*\xmin},3) -- ({\xpb+\stepf*\xmin+\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb-\stepf*\xmin},2) -- ({\xpb-\stepf*\xmin-\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc+\stepf*\xmin},2) -- ({\xpc+\stepf*\xmin+\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc-\stepf*\xmin},1) -- ({\xpc-\stepf*\xmin-\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd+\stepf*\xmin},1) -- ({\xpd+\stepf*\xmin+\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd-\stepf*\xmin},0) -- ({\xpd-\stepf*\xmin-\xmin},0);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpe+\stepf*\xmin},0) -- ({\xpe+\stepf*\xmin+\xmin},0);

    %% \def\stepf{2}
    %% \def\mycol{green}
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpa-\stepf*\xmin},3) -- ({\xpa-\stepf*\xmin-\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb+\stepf*\xmin},3) -- ({\xpb+\stepf*\xmin+\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb-\stepf*\xmin},2) -- ({\xpb-\stepf*\xmin-\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc+\stepf*\xmin},2) -- ({\xpc+\stepf*\xmin+\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc-\stepf*\xmin},1) -- ({\xpc-\stepf*\xmin-\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd+\stepf*\xmin},1) -- ({\xpd+\stepf*\xmin+\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd-\stepf*\xmin},0) -- ({\xpd-\stepf*\xmin-\xmin},0);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpe+\stepf*\xmin},0) -- ({\xpe+\stepf*\xmin+\xmin},0);

    %% \def\stepf{3}
    %% \def\mycol{orange}
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpa-\stepf*\xmin},3) -- ({\xpa-\stepf*\xmin-\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb+\stepf*\xmin},3) -- ({\xpb+\stepf*\xmin+\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb-\stepf*\xmin},2) -- ({\xpb-\stepf*\xmin-\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc+\stepf*\xmin},2) -- ({\xpc+\stepf*\xmin+\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc-\stepf*\xmin},1) -- ({\xpc-\stepf*\xmin-\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd+\stepf*\xmin},1) -- ({\xpd+\stepf*\xmin+\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd-\stepf*\xmin},0) -- ({\xpd-\stepf*\xmin-\xmin},0);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpe+\stepf*\xmin},0) -- ({\xpe+\stepf*\xmin+\xmin},0);

    %% \def\stepf{4}
    %% \def\mycol{brown}
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpa-\stepf*\xmin},3) -- ({\xpa-\stepf*\xmin-\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb+\stepf*\xmin},3) -- ({\xpb+\stepf*\xmin+\xmin},3);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpb-\stepf*\xmin},2) -- ({\xpb-\stepf*\xmin-\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc+\stepf*\xmin},2) -- ({\xpc+\stepf*\xmin+\xmin},2);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpc-\stepf*\xmin},1) -- ({\xpc-\stepf*\xmin-\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd+\stepf*\xmin},1) -- ({\xpd+\stepf*\xmin+\xmin},1);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpd-\stepf*\xmin},0) -- ({\xpd-\stepf*\xmin-\xmin},0);
    %% \draw [ultra thick, \mycol] ({\xpe+\stepf*\xmin},0) -- ({\xpe+\stepf*\xmin+\xmin},0);
    
    
  \end{tikzpicture}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}{Zurückeinsetzten}
\eq{
    p_i(x,t) \equiv \int_{-\infty}^\infty \diff{z} f_i(z)e^{\beta F_0 z/2}\frac{1}{\sqrt{4Dt \pi}}\exp\lou-\frac{(x-z-\mu F_0t)^2}{4Dt}\rou
  }
  \begin{itemize}
    \item Fokker-Planck-Gleichung in jedem Abschnitt
  \item Anfangsbedingung $p(x,0)$
  \item $p_r(x_r,t)e^{\beta W_r} = p_{l}(x_{l+1},t)$
  \item $j_r(x_r,t) = j_l(x_{l+1},t)$
  \end{itemize}
\end{frame}
